<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="/eric/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/eric/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-08-03T06:48:07+00:00</updated><id>/eric/feed.xml</id><title type="html">Eric’s Study Notes</title><subtitle>Learning notes for AI, Machine Learning, Knowledge Management, Study Efficiency.</subtitle><entry><title type="html">第一篇博客!</title><link href="/eric/jekyll/update/2019/08/03/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="第一篇博客!" /><published>2019-08-03T06:00:00+00:00</published><updated>2019-08-03T06:00:00+00:00</updated><id>/eric/jekyll/update/2019/08/03/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="/eric/jekyll/update/2019/08/03/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;一天，偶然的机会中，看到同学的朋友圈发了条消息。那是一张证书的照片，一张coursera颁发的证书，一张机器学习的证书。就是这么一张证书，把我给点燃了，我要学习人工智能。从哪儿开始呢？就从获得那张证书开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那张证书是吴恩达的机器学习入门课给发的。网上看过不少资料，都极力的推荐使用这门课作为机器学习的入门课。原因在于，这门课很浅显，没有复杂的公式推导，课程中间会穿插小练习，课后会有作业，都是玩具性质的小练习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到这些介绍，没有不动心的，动手呗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在看这个教程之前，也看了些机器学习相关的科普类的文章，书籍，所以对机器学习有那么点模糊的概念，但也就这点概念了。按照我的理解，机器学习就是给机器数据，让它从中发现点什么，而且发现的这点东西还能用来做预测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就带着这么点资源，我就上路了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始的几节课下来，我有这么个感觉，这些不就是当年我们学习的概率吗？高级点，不就是随机过程吗？样本，总体，均值，方差，回归，熟悉的概念，但依然模糊，这些概念的定义，我基本上是忘光了。工作当中很少用到它们，所以也就注定了，我还是低水平的程序员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;捡起这些概念，心中有那么点满足和欣慰，这让我对机器学习又多了那么点亲切感，像见到亲人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每堂课，深入浅出，内容很紧凑，没有废话，中间穿插的小练习，只要你刚才听了，一般都是能答出来的，而且现场给反馈，告诉你答对没有。课后的习题，难度层次也比较清晰。如果概念模糊，可以结合讲义一起看，基本也都能答出来。只有得到80分才能过关，一次没过，可以多试几次。其实分数什么的都不重要，关键是你要理解其中的概念。编程题有不少，都是要实操的，但是题目本身很简单，而且还会有hint,这一下子降低了题目的难度。每当屏幕上出现期望输出时，很有成就感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每节课都有指定的学习时间，所有的任务需要在规定时间内完成，一般是一个礼拜，所以能坚持走完这个课程，还是需要点自制力的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过3-4个月的时间，课程基本学完，知识点基本都走到。很多概念，也仅仅限于知道有这个概念，至于其背后的原理和数学推导我还是不会。但有了这些知识点之后，再去看机器学习的相关文章，一下子就轻松了很多，不再是像看天书一样，因为我掌握这个领域的基本语言，可以沟通了。而且还掌握了一个我认为整个课程中最重要的概念，cost function，我们的目标就是最小化这个cost function，由此我们就建立了我们的模型（参数调整完毕）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;证书到手，开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来的时间里，我也在思索，后续我该怎么深入。万能的google此时又发挥了它的作用，我找到了一堆链接和推荐，作为后续深入学习的材料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大名鼎鼎的CS109,是我现在在啃的内容，三位老师讲的不错，但是太蜻蜓点水，速度也很快，可能还是需要点基础的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先啃着吧，实在难以为继，搞些概率统计的书来看看。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">一天，偶然的机会中，看到同学的朋友圈发了条消息。那是一张证书的照片，一张coursera颁发的证书，一张机器学习的证书。就是这么一张证书，把我给点燃了，我要学习人工智能。从哪儿开始呢？就从获得那张证书开始。</summary></entry></feed>